A képfelismerés pixelek alkotta minták vizsgálatán alapszik. Lényege, hogy a gép felismerje a képen látható entitásokat és az emberhez hasonlóan jelentésekkel ruházza fel a látottakat. A képfelismerést leggyakrabban az OCR-rel vezetik be. Az OCR, optical character recognition-t rövidít. A feladat, hogy a program kézzel írott számjegyekről készült képekről döntse el, hogy milyen szám van rajtuk. A képfelismerés problematikájára többféle megoldás is létezik. Az OCR-t meg lehet oldani kNN-nel (k-nearest neighbors algoritmus, melynek nagyrészt statisztika, lineáris regresszió az alapja), de neurális hálók segítségével is. 

\section{Neurális hálók}
\input{chapters/neuralishalok}

\section{Tensorflow}
\input{chapters/tensorflow}
